
# HW-1 ES6-classes



## Questions

#### 1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript.

Прототипне наслідування в JavaScript - це механізм, за допомогою якого об'єкт може успадковувати властивості і методи "батьківського" об'єкта і водночас у цьому "дочірньому" об'єкті можна додавати, змінювати або видаляти властивості і методи.

Коли властивість або метод не знаходиться безпосередньо у самому об'єкті, JavaScript перевіряє його прототип і шукає властивість або метод там, і так по ланцюгу, поки це не буде знайдено, або не буде досягнуто верхнього рівня прототипного ланцюжка Object.prototype.

Це дозволяє об'єктам успадковувати властивості і методи від інших об'єктів, утворюючи ієрархію класів без використання традиційного поняття класів і наслідування.
#### 2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Виклик super() у конструкторі класу-нащадка використовується для виклику конструктора батьківського класу.

Виклик super() має бути виконаним до використання ключового слова this у конструкторі класу-нащадка. Це необхідно, оскільки власне об'єкт класу-нащадка ще не створений до виклику конструктора батьківського класу. super() виконує створення об'єкта батьківського класу та його ініціалізацію, а потім у конструкторі класу-нащадка можна використовувати this для додаткової ініціалізації власних властивостей.
